【黃大仙鑽嶺198方呎驗樓】評分56分 詹sir：「唔收貨！

遠展（035）黃大仙鑽嶺實用不足200方呎、三尖八角的劏房一眼睇哂，業主睇落順眼無問題，資深驗樓師詹濟南「詹sir」出手，發現錯漏百出，狠批油漆差，廚廁都有漏水，地板鬆又凹貼滿執漏黃紙超過10處，總分56分，與業主預期85分大相逕庭，詹sir總結：「唔收貨！」
詹sir驗收鑽嶺高層劏房，實用198方呎，業主3年前以約360萬元買入。入屋即見廁所與客廳牆身傾斜，工作平台靠外牆身亦出現輕微傾斜。走向露台，未出已見趟門鎖鉸裝得差，露台外牆2塊空心磚之外，大廈外牆更出現鮮有的紙皮石甩掉，露台簷蓬甚至滴水，令詹sir中頭獎。
返入單位，油漆一撻撻，凹凸不平如波浪，過灰唔靚盡現眼前。幾十呎客廳地板卻仍多處鬆，地板面可見多處凹陷，詹sir在凹陷位置貼上黃色，結果越貼越多，超過10處以上。廁所淋浴間水龍頭無開，卻見地下濕哂，現場可見水掣駁位仍滴水，詹sir相信是未扭實。更馬虎的是，開放式廚房鋅盆去水窿被倒水泥，封了一個去水窿，水塞怎也塞不進。洗衣機去水喉漏水，詹sir嘆：「又中，不過來去水都扣到0分啦，多個唔多，少個唔少。」
全屋14項工種捧3隻蛋，包括鋪磚、來去水及潔具、地板，油漆扣餘2分。他稱，幾個工種零分攞命，總分56分，「分數合格但距離業主期望80分有一段距離。」他總結：「我唔收貨！油漆根本未做得好好。來去水當係意外，但有2處，有時都唔應該。瓷磚交樓時應該敲敲佢……油漆幾井工、地板夾埋唔夠2井都是咁多鬆……無嘢好講，而家啲人做嘢，就係咁樣，就算被佢再執都上唔到90分。」
聽完詹sir評分，業主劉小姐回應：「自己唔係專業，0分個啲睇唔到，加返來去水都有70分呱…詹sir隨即回應：「當來去水滿分，單位都係66分！」不過對之後收樓業主或許是佳音，詹sir稱，以往低分個案報道後，發展商一定大發雷霆，承建造會立院改善，不過唔係改善好多。
遠東發展發言人回應，有關單位內發現的執修事項，承建商已即時作出跟進，並預計於14日內完成執修。
記者：陳家雄
攝影：何耀勤

黄大仙納米樓，唔計

入屋先劈唔計

有睇live, 個業主不停想拉返高個分

詹sir第一句說出常人感受

3年前呢個呎價都幾貴

好撚柒

垃圾都有人買

垃圾買自己同類，正常

硬好入咗黎逐個post負評

究竟係咩心態先會用幾百萬買呢d狗屋

3百幾萬買咁既貨

依D單位上電視先會14日內幫你執昨
無上電視個D....

係唔係炒家黎

買得呢d樓點會唔係炒家

唔係炒家既話同詹蛇一齊鋤啦

想用詹sir 個分水鳩第二個買家，而家被人撚返轉頭啦

買黎炒

on9 業主,呢啲位唔係用個低分去插發展商
而係做可憐蟲求人加番分比你

買之前睇下係邊個發展商先嘛

遠東一定冇比單位佢驗
冇肉食仲唔踩柒你

喇媽星
成2萬蚊尺

佢唔夠中肯？

今日今日見到呢類名9成9伏盤

傻勁

要求都係發展商求啦
業主on99

個位都算方便既
行十五分鐘就到地鐵站
樓下多野食
靜
但附近多車房
垃圾間格 打和啦super

行15分鐘都算方便

呢間遠東西到仆街 之前個珀玥示範單位信場好似玩逃出密室咁

你都傻啦盤越西佢越賺得多
衰到咁嚇死人
個個拿拿聲俾錢佢公司驗攪執修

果度週圍都係舊唐樓，隔離鳳凰邨，上d 慈雲山邨，又起係斜路

行落去地鐵站 15 分鐘，行翻上去要 30 分鐘

最方便係你渣車入新界
但個個位樓下無車場

地點唔上唔落

人地食少左家呀
發展商比單位佢驗一定賺多過客
到個客收樓後又會搵佢 如果唔係點食哂2家

依家已經食幾家茶禮啦，又有線又蘋果

仆街蘋果同有線爭飯食

收皮啦 詹sir

買得起再講

果個位置又唔近地鐵站
一落樓下就一大堆車房

以前發展商就憎恨詹sir

依家靚盤個個搵隊兵睇詹sir驗樓，即時執修，如果唔係炒得

發展商氹你買千萬豪宅，詹sir好似估價員，值得的話大把有錢佬追貨

人地單拖一條友創出事業真係勁

細發展商，亦係細價劏房盤

平時豪宅就收茶錢就住就住，依類型最雞盤自然殺敵立威，唔留情咁打

明哥有料o的?

細都唔係最大問題, 問題係佢間隔太差, 好難擺野

因為細先要著重"間格".
香港人真係住慣細樓,個思維好窄